# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой правильный синтаксис для вывода "Hello World"??',
        'options': ['echo("Hello World")', 'print("Hello World")', 'echo "Hello World" ', 'p("Hello World")'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как добавить комментарий в код?',
        'options': ['// comment', '/* comment */', '# comment'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какое из них НЕ является допустимым именем переменной?',
        'options': ['_myvar', 'Myvar', 'my-var', 'my_var'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как создать переменную с числовым значением 6?',
        'options': ['x = 6', 'x = int(6)', 'Оба варианта допустимы'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какое правильное расширение файлов Python?',
        'options': ['.pt', '.py', '.pyt', '.pyth'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как создать переменную с плавающим числом 2,8?',
        'options': ['x = float(2.8)', 'x = 2.8', 'Оба варианта допустимы'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Каков правильный синтаксис для вывода типа переменной или объекта в Python?',
        'options': ['print(type(x))', 'print(typeOf(x))', 'print(typeof(x))', 'print(typeof x)'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Как правильно создать функцию в Python?',
        'options': ['function myfunction()', 'def myFunction()', 'create myFunction()'],
        'correct_option': 1
    },
]